<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Microscopes on Simex fourier</title>
    <link>https://gpospelov.github.io/simex-public/en/products/microscopes/</link>
    <description>Recent content in Microscopes on Simex fourier</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    
	<atom:link href="https://gpospelov.github.io/simex-public/en/products/microscopes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>MICRAN-2</title>
      <link>https://gpospelov.github.io/simex-public/en/products/microscopes/micran-2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gpospelov.github.io/simex-public/en/products/microscopes/micran-2/</guid>
      <description>Infrared microscope MICRAN-2   
  Подключаемый к ИК фурье-спектрометрам «ФТ-801» и «Инфралюм ФТ-801» широкодиапазонный ИК микроскоп серии “МИКРАН” предназначен для исследования образцов размером от 10 микрон, в том числе, неоднородных по составу. При работе на ИК микроскопе у оператора есть возможность наблюдать исследуемый объект с увеличением свыше 200Х как с помощью бинокуляра, так и на мониторе с использованием цифровой видеокамеры, при фотометрировании выделять с помощью диафрагм интересующий локальный участок произвольной формы, а также “сканировать” поверхность образца, наблюдая в режиме реального времени получаемый спектр.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MICRAN-3</title>
      <link>https://gpospelov.github.io/simex-public/en/products/microscopes/micran-3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gpospelov.github.io/simex-public/en/products/microscopes/micran-3/</guid>
      <description>Infrared microscope MICRAN-3   
  Микроскоп &amp;ldquo;МИКРАН-3&amp;rdquo;, сохраняя все преимущества базовой модели «МИКРАН-2», является прибором более высокого уровня с предельной чувствительностью и дополнительным набором функций, позволяющих расширить возможности при проведении спектральных исследований:
 револьверный механизм с 4 сменными объективами – зеркальный ИК 15Х, НПВО, линзовый 4Х, линзовый 10Х, регистрация спектров в режимах зеркального и диффузного отражения, пропускания и НПВО, повышенная чувствительность, позволяющая регистрировать спектры микрообъектов с размерами от 5 мкм, встроенная панель управления с расширенными функциями, система автоматизированного картирования, прямоугольная щелевая диафрагма выполнена из специального стекла – после выделения фрагмента пользователю доступно для просмотра и остальное поле зрения, что значительно упрощает фотометрирование протяженных поверхностей с локальными неоднородностями, специализированное программное обеспечение для управления микроскопом и обработки результатов.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>